# 数组与切片

-   range 会迭代数组，每次迭代都会返回数组元素的索引和值。我们选择使用 \_ 空白标志符 来忽略索引。

```log
数组有一个有趣的属性，它的大小也属于类型的一部分，如果你尝试将 [4]int 作为 [5]int 类型的参数传入函数，是不能通过编译的。它们是不同的类型，就像尝试将 string 当做 int 类型的参数传入函数一样。

因为这个原因，所以数组比较笨重，大多数情况下我们都不会使用它。

Go 的切片（slice）类型不会将集合的长度保存在类型中，因此它的尺寸可以是不固定的。
```

> 在 Go 中不能对切片使用等号运算符。你可以写一个函数迭代每个元素来检查它们的值。但是一种比较简单的办法是使用 reflect.DeepEqual，它在判断两个变量是否相等时十分有用。

-   可变参数函数。在调用时可以用任意数量的参数。 例如，fmt.Println 是一个常见的变参函数。

```log
package main

import "fmt"

// 这个函数接受任意数目的 `int` 作为参数。
func sum(nums ...int) {
    fmt.Print(nums, " ")
    total := 0
    for _, num := range nums {
        total += num
    }
    fmt.Println(total)
}

func main() {

    // 变参函数使用常规的调用方式，传入独立的参数。
    sum(1, 2)
    sum(1, 2, 3)

    // 如果你有一个含有多个值的 slice，想把它们作为参数
    // 使用，你要这样调用 `func(slice...)`。
    nums := []int{1, 2, 3, 4}
    sum(nums...)
}
```
